國際奧委會表示日本將承擔約3000億日圓延期費用 日本內閣官房長官否認

國際奧委會表示，日本首相安倍晉三已同意，日本將承擔約3000億元(日圓‧下同)東京奧運會延期舉辦的追加費用。對此，日本內閣官房長官菅義偉否定稱「同意不屬實」。

據共同社此前報道，受新冠病毒疫情擴大影響，東京奧運會和殘奧會延期一年預計將造成約3000億日圓的追加費用，國際奧委會昨日表示，安倍晉三已同意按照現行的合同條件繼續由日本負擔。

國際奧委會也表示將負擔相應部分，而預計金額為數億美元。按照機制，若組委會陷入資金不足的狀況，只好由東京都政府負擔，若都方無法完全負擔，則由中央政府填補，在疫情對策、停業補償、經濟對策成為重要課題的情況下投入稅金，必將出現輿論的反對。

都幾大粒花生